有市民稱在英國留學女兒被禁醫院實習時戴口罩

香港電台-港聞

2020年3月16日 上午9:56

英國的新型肺炎疫情持續，有聽眾致電本台節目表示，在英國讀書的女兒，需要到當地醫院實習，雖然負責高危的工序，但老師不准許女兒在實習期間戴口罩，學校亦未宣布會否停課，擔心如果回港，因未能完成考試和實習會影響學業，所以仍未決定何時回港。

旅遊界立法會議員姚思榮表示，不少在英美讀書的學生趕著回港，國泰航空會在本星期加開班次，或會改派大型的飛機到英美。

教育界立法會議員葉建源表示，有不少大學已開始放暑假，亦有大學已停課，相信在英美的留學生提早回港無問題，但有部分交換生因前往當地就學的時間不同，或需要留在當地實習，或未必能即時回港，期望特區政府能透過駐當地的中國領事館，為仍留在當地的港人做登記，在有需要時提供協助。

Push

英國既事關香港人咩事？
唔鍾意咪退學囉
係香港投訴英國 on99